大家要有定心理準備 禁聚令好大可能延長到7月2日先完

【明報專訊】新冠肺炎全球疫情未受控，港府延長原訂昨日屆滿的「限聚令」14天。食物及衛生局長陳肇始接受本報訪問時表示，知道市民「忍得好辛苦」，但本港疫情未算受控，立刻放鬆措施「不夠穩陣」，放寬時要考慮本港是否連續28天沒本地個案；醫管局和衛生署的承受能力；以及海外疫情三大因素。至於限聚令會否影響未來的六四晚會及七一遊行，她說：「日後再有大型活動，我覺得要留意疫情，否則會令到之前做的工作功虧一簣。」

再睇返599G嗰條例：

生效日期
本規例自2020年3月29日起實施。

16.失效日期
本規例在2020年6月28日午夜失效。

字面睇 即係6月28日23:59前都可以係生效時間 跟住再計多14天
即係理論上限聚令最盡可以7月12日23:58先完
Cover晒64 69 612 616 71呢幾個敏感日子

今輪限聚令5月7日23:59完
+14日 5月21日23:59完
再+14日 6月4日23:59完
再+14日 6月18日23:59完
再+14日 7月2日23:59完 (冇得再加因為過咗6月28日)

陳笑恥其實暗示得好清楚 政府可以用海外疫情同防疫為理由 繼續延長個禁聚令多幾個14天 好大可能去到7月2日先完 一來過咗71 二來過咗599G失效日期

Dklm 食屎全家死

德政難得政府肯主動攬炒

得藍絲先會驚

你過埋71咪盞連「慶回歸」呢D 門面工程都做唔到，
你不如直接禁聚過埋十月一日啦。
同埋而家香港既抗爭問題，你唔由根本解決既話就算禁聚到2022年都冇用。
只要限聚一解除，大家自然就會再出黎。

政府都可以用「工作理由」豁免呢啲門面工程

如果政府不斷延長限聚令 商界都會比壓力政府

商界由限聚令day 1已經開始嘈

整個抗疫基金想封住 d 腦細口，勞工未必受惠
所以成日叫大家唔好得得一個方法生存

政府唔駛跟法例架

可能永遠都唔會完呢

(重開)香港社會運動需要轉型

連登仔之前唔係話怕中招所以支持限聚令咩

係真都唔扯旗,減低遊行機會/人數, 而被拉可以入多一條/更多條, 仲可以出傳票增加收入

永續限令, 好過戒嚴